---
tags:
  - application
  - école
  - collège
  - lycée
  - mathématiques
---

import Image from '@theme/IdealImage';

# QRPrint

Générateur de QR Code avec personnalisation et génération de grille imprimable à découper

## Liens

[Le site](https://educajou.forge.apps.education.fr/quelcollege/) [Le dépot](https://forge.apps.education.fr/educajou/quelcollege) [Contacter](https://forge.apps.education.fr/educajou/quelcollege/-/issues)

## Présentation générale

Cette application permet de trouver le collège de secteur d'après une adresse de résidence.
Elle s'appuie pour cela sur la carte scolaire des collèges publics ainsi que l'Annuaire de l'Éducation publiés par le Ministère de l'Éducation Nationale.
NB : cette application ne fait qu'exploiter et afficher ces données publiques, qui peuvent être lacunaires ou erronées par endroits.
La recherche de communes interroge l'API Geo.api.gouv.fr.
Cette application est écrite par Arnaud Champollion et partagée sous licence libre GNU/GPL sur la Forge des Communs Numériques Éducatifs.
